［獨立成真］巴塞將被逐出歐聯，西甲都無得踢

香港時間10月27日晚，加泰羅尼亞議會通過表決，宣佈從西班牙獨立，但西班牙參議院卻緊急通過決議，表示將接管加泰羅尼亞。而對足球界來說，這也是一顆重磅炸彈，據西班牙《馬卡報》報導，如果加泰羅尼亞真的從西班牙獨立，那麼巴塞將很有可能被驅逐出西甲歐冠盃聯賽。同理，加泰羅尼亞的其他運動隊也不能再參加西班牙的聯賽。

《馬卡報》表示，加泰羅尼亞宣佈獨立，並不意味著巴塞等球隊在明天就能脫離西甲，選擇自己將來的路，去自己想去的聯賽。整個過程需要國際足協的審理和批準才行，而這個過程將會十分漫長，在某些特殊情況下，時間甚至會達到6年之久。而這也意味著巴塞將在很長時間內不能參加國際比賽。

從目前的情況來看，巴塞等加泰羅尼亞球隊並不會立即被開除出西甲聯賽，或發生其他類似的時間。至少在未來幾個月，西甲聯賽不會受到影響。但是如果加泰羅尼亞真的獨立，那麼下個賽季巴塞會不會繼續留在西甲就不好說了。因為根據西班牙體育法的規定，其他國家的球隊是不允許參加西班牙的聯賽的，除了安道爾之外。而對於這條規定，西班牙政府方面並沒有要進行修改的意思，也就是說，一旦加泰羅尼亞真的獨立，那麼巴塞下季將不被允許參加西甲聯賽。

而巴塞除了很有可能會被驅逐出西甲之外，還將很有可能不能參加歐冠盃等其他國際比賽。歐洲足協有著明確的規定，只有收到歐洲足協邀請的國家，才有資格選拔球隊參加歐戰。而正如上面所說，這一切都需要國際足協的審核，而在審核過程中，巴塞等加泰球隊也將不被允許參加任何國際比賽，也就是說巴塞也將不被允許登上歐冠盃的賽場之上。

美斯終於可以年年封王了

咁同直接宣佈華倫西亞拎西甲根本無分別

去法甲囉

美斯提早收皮
喜訊

馬
卡
報

放心 一定唔會比佢走
所有足球組織協會都貪過共產黨

識波

皇馬終於有得攞西甲

咁咪唔踢囉

個人簽名
------------------------------------
Oct 28近期活躍五毛
0群龍共舞 1天才小釣手 2三色貓
3JR 4法國佬巫斯義 5吾系甘開心牙
5真律師何君堯 6蘇麗珊 7十卜ching
8D_wade 9RedBaron 10優美開始
11阿古路 12Romanov 13返六日唔撚易
14優美開始 15民國復興 16dewi 17侵b

啱先咪攞完囉

搞死巴塞 無左每年起碼2場國家打比，少左轉播收入 睇下西班牙足總幾時跪低

無左巴塞 西甲轉播費
財政問題加劇

趕巴塞走要承認加泰唔係西班牙領土先得喎

見到五毛quote新浪網你都知咩事啦

法甲不知幾歡迎... 以後4大聯賽 英超，德甲，法甲，意甲

巴塞就一間球會死,西甲成個瓜柴

psg近幾年先有得有做大佬 會唔會俾你join呀

之前法甲好似話會俾佢入

西甲正式收皮?